[Switch] 八方旅人 Octopath Traveler 集中討論區 (3)

《八方旅人》（日語：オクトパス トラベラー，英語：Octopath Traveler）是由史克威爾艾尼克斯和Acquire開發的電子角色扮演遊戲，預定於2018年7月13日在任天堂Switch平台發售。遊戲使用魔域幻境引擎4開發，畫面採用結合復古像素點陣與3DCG的風格，官方稱該風格為「HD-2D」。遊戲的故事發生在奧魯斯特拉（オルステラ）大陸，玩家需要扮演出身迥異，各懷絕技而又各有所求的八名旅人中其中一人，踏上他/她的旅途。

角色預告片：

香港官方網站：

日本官方網站：

常見問題

Q: 有無中文?
A: 截至出post一刻未有官方消息。

Q: 咁行日美歐版嘅分別係?
A: 遊戲內容係無分別，全部都包含所有語言，但係如果要繼承demo進度就要買返同demo一樣嘅版本啦

Q: 點樣轉遊戲語言做「日文」或「英文」?
A: 起Switch系統設定入面將系統語言轉做相應語言

Q: 接左啲支線任務去邊度睇返? 有無提示點解任務?
A: X掣 -> Journal -> R掣。 大部分支線都有幾種解任方法，遊戲內無直接提示，如果要我俾個提示你的話我會話: 善用角色技能

Q: 一開始揀個角色重唔重要?
A: 第一個角色要全破佢劇情後先可移出隊伍，所以最好揀個鍾意嘅。

Q: 有啲角色技能(Path Action) 效果差唔多，其實有咩分別?
A: 主要係分正道同邪道: 一個有等級限制; 一個唔限lv 但失敗會扣聲望值

Q: 有時會撞到隻貓(Cait), 打唔入又易逃走, 係咩來同點打?
A: 係肥料來架，打完收獲豐富。建議用魔法打，因為魔法唔會Miss。由於evasion值高，建議用多次連擊武器打佢。順帶一提舞女招奇異恩典(Bewildering Grace) 有機會加經，如果咁好彩出到加經就fat fat啦

Q: 睇敵人嘅Break弱點有咩技巧?
A:
必定係跟上圖順序排，所以如果見到左起第二弱點係槍，第一問號一定係劍

Q: 寶箱見到掂唔到要點算?
A: 鎖左嘅紫金箱要賊仔先開到。如果係見到但無路去到嘅... 周圍再細心揾下啦

Q: 點開第二職業?
A: 地圖上有啲好特別嘅野，入去「過左關」就開到

以下心得由山崎葵巴打編寫

角色職業簡介

神官: 全體回復魔法, 全體復活魔法火, 全體光屬魔法, 可以拉NPC入隊幫手打

學者: 全體攻擊魔法(火/冰/雷), 入戰鬥會睇穿全體敵人其中一個弱點, 亦都有技能可以開敵一人一個弱點
商人: 行路會隨機賺錢, 打怪可偷錢, 全體風魔法, 可用錢請傭兵攻擊, 可幫隊友補BP

劍士: 範圍劍, 千本槍(隨機敵人連擊槍技), 挑撥(引怪打自己), 可以幫低HP既隊友擋招
舞女: 攻擊, 魔攻Buff, 行動速度Buff, 全體暗魔法, 可誘惑NPC幫手打

藥師: 調藥(補血, 補SP, 補BP, 補狀態, 打屬性乜都有, 但要材料所以唔可以同神官比), 低SP單人復活術, 全體斧攻擊, 全體狀態盾

盜賊: 平時可偷NPC道具, 戰鬥中可偷道具, 出技可以吸HP或SP, 可以將自己一半SP分比隊友

獵人: 可以捉怪, 戰鬥中召怪幫手(有限次數), 全體弓攻擊

角色專屬全體技

神官: 光魔法

學者: 火, 冰, 雷魔法

商人: 風魔法+傭兵(例: 海賊-斧全體)

劍士: 劍+千本槍

舞女: 暗魔法

藥師: 斧+全體毒藥粉(屬性視材料而定)

盜賊: 冇

獵人: 弓+魔物(魔物種類決定武器, 有全體攻擊魔物)

見到對面有4, 5隻小怪的話其實只要對症下藥用剋佢既武器破防, 就可以清得好快

Post 1
Post 2

玩舞者玩過火而家ch2已經4x lv
搞到完全碾壓ch2啲boss

有無計刷左幾耐先有x100

100場都冇1場
開到x2x5都要還神架啦

呢隻係咪無中文？

#1

我自問對 rpg 冇乜大興趣
不過如果呢隻有中文版
我諗我會有興趣買

想參考下大家，獵人副職用乜好？

睇下有冇足夠SP支援，冇就做賊，有就做戰士/武藝家

學者 同 醫師 配咩好 想盡量全攻型

打到中期發覺藥師係必落,範圍解DEBUFF真係太有用

My boy

建議如果想之後輕鬆過關3x-4x lv 就可以用舞者奧義比神官+神官元素反射盾過左魔大公(sorceress) + 占星(star seeker)先
因為魔大公d被動加好多魔攻, 然後主動技係3hit魔法
占星就有招比隊友每回合回2bp 好爽

我藥師+神官/神官+藥師
用條女雖然靚D,但係無得解DEBUFF真係好難打王

學者一定係隱藏職魔大公唔洗諗

我學者+舞女,有哂上屬攻BUFF+4屬攻
神官用大技做buff一下轟落去都唔小野

但魔大公六屬都齊哂
係最夾學者嫁

我未打到去魔大公呀
岩岩先開始打CH.3

我岩岩完哂CH.2 就打到魔大公
全部人血高過2900就可以go
反射流無腦

CH 2完就去打+1

出完兩隻職連CH4都係完全輾壓

我得2000血左右
準備去打

star seeker打唔贏,試下打魔大公先
但搵唔到

後期轉咗Primrose做魔術師初手清場，嫌Cyrus行動速度太慢
屬攻太易推爆，火力上冇乜分別

星詠好難輸喎
前題primrose 奧義 再上 魔反

魔反控制唔到邊隻比佢打

一定要搭舞者全體化奧義
無既話唔好打住

星詠易過大魔公的

原來係咁
唔怪得我打得咁FAIL

星詠 根本放置 play
尋晚最高 lv 30 殺左

強攻嘅話魔公易過星詠
唔強攻嘅話
全隊魔反同全隊Sidestep，用咗四隻都係垃圾

話賊仔弱，睇下

咁Buff法無乜意義
實戰1血入邊個會咁早

不過話說回來，去到後面靠升lv嘅stat同裝 ，要屈一個屬上900up唔係難事
即係劍佬副職魔術師打9999*3都不是夢

強攻成功打贏魔大公
食藥食到癲

強攻魔攻好直線
頂到對邊一動就得
有技術少少嘅就用Last Act
但打嗰時未識

一開頭未摸到佢打法哂左勁多復活藥
但一熟左就估到佢想點就可以回定血黎頂

強攻其實三隻都差別不大
唯一最麻煩係Warbringer
啲技隨機Target
殘血又三動又爆氣
仲要無乜物理弱點好難極速Break

魔反打法係
放左舞者大技之後對邊隻用反射盾
對返舞者定咩?

舞者大技完之後魔反會變全體
Keep住魔反stack係5回以上就好安全
（最多stack到9）

比人解哂所有BUFF之餘仲要比人禁BUFF,應該用咩回

星詠？
我會由佢死再復佢
打魔大公就要唔好比佢禁buff
一禁要break 佢
挨到解哂即上返

65LV打後去邊到練Level?

星詠唔洗理
魔大公去到Phase 3-4好似就唔會再用禁buff
所以前期唔洗魔反，break兩三次先準備魔反

原來係咁
搞到我全滅左3次先試到

隻終極8人BOSS
難打到
輸咗

Btw 魔術師啲SP消費癲到我想升埋商人攞佢招SP半減

升到有好似5000bp 內，好快姐

強攻拎左魔術師之後強攻星詠同魔劍都唔難
打星詠同魔劍我連神官都冇入隊
魔劍用黎打地圖怪好正
sp又唔洗點用
輸出又高

周圍都冇貨 唔知等幾耐

偷金銀斧連續偷都係一take 係咪送架

屌你呀

我有時都係咁
連續兩個3%都係一take過搞掂

好奇一問
你地有冇將所有人學曬神官補血突破上限果招被動

無位裝喎

我就係四人saving grace 過左starseer
利申第一個過的古代職

殺咗冰洞岩入面個大佬跌舊野有咩用？

果招好有用， 你死咗食復活藥超大直接9999血

今日無咁多時間只係打完商人4章， 修女3章， 藥師2章同過咗星詠人
舞女劍士賊學者55平均
其8到35不等

我打魔大公就係last爆大招前上得切魔反， 佢自己反死自己

話晒係唯一食兩個補正（攻擊力同速度）既奧義
巴哈實測都話後期攻擊力可以係劍士奧義既2倍

學者奧義好似流流地?
留返五千JP 升其他野先係咪好d?

上個POST問邊到拎嗰位
Stonegard右邊教會有個NPC叫Archibold the Crusher's Possessions
商人61750買到
或者用賊仔

邊外我身上仲有另一把唔知點得返嚟

想問下，個4個隱藏職，完哂ch2，avg lv有30，夠唔夠抽？

有冇人知"Mikk & Makk Make Good"呢個任點做

挑Leon機

一定唔夠

完咗primrose第2章首bgm真係正到癲

父控primrose

你地點打Forest of Purgation隻狼
同埋8人最終LAST BOSS
次次畀佢地消完狀態就全滅

我都覺好流 但5000JP 後尾好易有

幾多先可以去試下？

魔劍比賊定獵用好？
武鬥又係

Runelord一係比戰一係比商
唔係就浪費咗招Transfer rune

Warbringer 就多數戰/獵

Transfer rune + Side Step
Sealticge's Seduction + Reflective Veil
只要隻王冇解除狀態
幾乎同無敵冇分別

啱啱用runelord黎打warbringer
最正係share附魔武俾隊友
學者一下普攻都過萬
同埋令到成隊都有得破防
加埋成隊side step
又安全又打得快

無練商人做主隊

我都係咁打
真係零傷通關咁濟
基本上係咁turn rune + side step然後亂咁出技隻王就死左

強力推薦商人做runeblader

有冇人同我一樣等緊返貨

踊子奧義點解唔可以將商人緊急回避全體化呢？

其實依兩個咩黎
我次次都skip 廢事行迷宮

係咪角色theme?

有貨未

lv 32 殺左符文
真係耐力嘅考驗

因為舞娘果招只能全體化單體技（可選目標）
回避係自己技（不可選目標）
要魔劍士招擴散先可以全體回避

lv50都過得好驚險， 你覺得呢

建議有三千血先打

一開始揀左隻主係咪even打晒其他人入隊，隻主都一定要留響隊？

無話最低Lv，每隻都有最佳打法
如果想強攻就建議～50左右再試

睇第一頁q&a啦

但想問下
打大魔公係咪有舞女奧義 + 修女反, 就可以 LV3x - 40 入去打?
想早d 有魔法師

係就係，但唔係咁簡單
首先呢個Combo係得，但隻嘢頭三個Break phase會出招禁你buff
所以你起碼要有能力立回到一陣

3x lv真係有人試過得，但要多啲準備
例如全員學哂補滿血上限招Passive
啲裝要搞好少少咁

咁我打多陣先衝入去啦
反正都已經LV3x
又要升返隻舞女
升得黎都差唔多

頭 5 turn 要食到佢d 三 hits 魔法(全體)
頂到就end game

無錯
除非你想拍片極限挑戰
唔係升到50左右好快，冰龍口學者一招秒到就極速刷Exp

《八方旅人》補貨幾小時再次售罄 二手逼近全新價

7月13日在日本開始售賣的Switch RPG遊戲《八方旅人》並沒有因其懷舊的畫風而受到市場的牴觸，相反，這款遊戲在日本和美國市場的銷售情況都超過了預期。根據最新的消息顯示，不但第一批卡帶銷售一空，小長假之後的SQUARE ENIX第二輪的供貨也在短短數小時內售罄。

大家也許還記得在日本三天小長假之前，SQUARE ENIX因為遊戲缺貨公開在《八方旅人》的官方推特上向玩家致歉，並表示希望著急遊戲的玩家選擇數字下載版。在那之後，SQUARE ENIX第一時間進行了補貨，不過這款遊戲在日本的需求量實在是太大了，補貨根本沒有滿足顧客的購買量，以至於SQUARE ENIX不得不再次通過推特進行道歉回覆。

因為卡帶實體版遊戲缺貨，就連二手遊戲的價格也跟著水漲船高。有網友在論壇發表消息，現在二手《八方旅人》的價格已經接近全新價。

根據日本Media Create統計的數據顯示，第一週《八方旅人》以11萬套的銷量成為排行榜第一，按照這款遊戲熱銷的程度，應該也會成為本週的銷售冠軍吧，只是不知道SQUARE ENIX的補貨能不能跟得上呢？

Source:

等多半年差唔多

Amazon us 特別版好似有貨

15個鐘
最強角30lv
準備開chapter2s 啦

可以save load 到頭trun 就break 到佢
佢第一個trun 次序次次唔同

想開魔劍最尾個被動比大魔公

係，呢個 pattern 勝率高
佢一醒郁兩下就再 break 過

我賊配warmaster 因為warmaster啲技sp消耗好高 可以用賊steal sp補返

啱啱開始第2章
想問劇情npc(eg劍佬個dark knight)過咗有冇得偷

終於有game 玩
星期四落order 今日就到左

買左幾錢

連運費HK$870

影到咁靚

我都係星期四落單
今朝就到

岩岩齊8人
依家神官（主）/ 學者/ 劍士/ 小偷
小偷換唔換其他練好？

同你地係咪都全清村民d 野
有d 得幾個% 唔知S/L 到何年何月

其實有冇人覺得獵人勁?我main獵人 玩到而家啱啱拎齊4個上位職 反而覺得獵人好似最冇用

我淨係覺得佢單挑冇得用技好廢
可能我唔識玩

剛剛lunch hour抽半個鐘過咗魔劍士
差武藝人就搞定4個古代職, 之後刷JP就精彩囉

有大魔公 刷JP 好易姐

唯一係招leghold trap打boss有用 其餘真係覺得獵人唔太勁 有冇人ching獵人用得勁

玩左學者商人同戰士第二章
有少少失望係章節流程都係太公式化
劇情--path action--打boss
感覺有啲單一

trap 係幾好用通常隻boss 醒返行動一次就break 到

雨箭破防都幾好用

放心 好似章章都係咁

其實劇情都真係幾老土

係懷舊

箭雨同Trap算好好用
而且捉到勁怪係會高輸出
不過好煩
所以我都唔鐘意用

用技谷左命中都係射空氣多

豪武匠都唔易打
滅咗3次

用商人配runelord, 一開始商人用transfer rune, 之後係咁用side step 基本上全隊冇比隻boss打中過 其他3隻就輸出+破盾

我用高命中既弓
一般都有3,4下

我發現要用賊減攻就好打好多
同埋劍士嘲諷同def
食左佢招連射都唔使死
比著第個一定訓低

我未有runelord 有次打都紅血比佢出到奧義

我都係淨係得魔術師，紅血一中大絕，即滅

應該要黃血就秒佢 比佢紅血醒返就breake 唔切

淨返武藝家未打

你有攻反應該好易打

其實無攻反都唔大問題
我第一次打無用星詠都贏到

打多次因為第一次時升錯 jp

有無巴打可以幫我買到一隻日板八方 我好想要日板個盒

Last Boss 招石化咩料
解又解唔到
被打死直頭冇得復活

Amazon US 限定版仲有貨

普通版 US/JP都無貨
US 要7/28
JP 要8/6

啱啱睇人條片打咗1個鐘頭13分鐘

曆戰武使唔使爆機先打到
啲npc 比我打到斷骨都唔肯跌

巴打 日板要等6/8？

amazon 日森 6/8 先返貨
想買仲要去搶

runelord個入口行嚟行去都錯

set完副職，但冇換到衫
仲係著返原本件衫
有冇得較返

咪係，即down即玩

去緊拍賣城準備食大茶飯

好撚正，全城差不多100％成功率

打左4獲終於打完魔劍隻19王
屌你老母連續3場範圍訓覺訓撚哂搞到要搵倉底條鏈比神官用復活全世界

魔法師比舞娘定學者好

學者好啲
舞女要出元素buff
神官出奧義
所以學者最好只係連出魔攻

後期重點係大絕同天生技
因為就算用劍佬都可以輕鬆屈上999 M.ATK變魔法師
所以例如神官藥佬招Divine, 藥佬招配藥就會變到好重要
再加上有啲嘢做副職就夾唔到二轉, 例如商人配transfer一定要商人妹
所以其實唔係真係咁自由

結論嚟講魔法輸出一定係學者
原因係因為主職招Divine最無用，所以不如廢咗招主職專心做輸出
其他偏魔法嘅職自己主職招Divine勁，唔會太多bp嚟放魔法輸出

warxxxx果隻野好撚難打
打到最尾9X%搶野率,打唔到佢破防比佢係咁屈turn
有無人知呢個階段係咩恰?光同埋雷之外係乜

邊度嚟

上職王,拎住好多武器果隻

可以考慮打左runelord先 有商人副職runelord warmaster就變到好易打

我打到佢紅名，跟住死一個即崩盤

劍火雷光

佢紅名左一出技就奧義
要黃名直爆

神官故真係悶到仆街

其實係, 故事老土
打黎打去都係行街撞怪升LV 打王
但又真係幾好玩

英文唔識聽
好玩在系統
同埋敵人設定算勁

故事打打下都係hea睇

不過又真係玩到停唔倒

係
就算打嘍囉都唔係鳩打
要用腦諗否則打慢好多

想問下小偷高lv 會唔會偷野高機率d
見成堆幾% 想死

會

咁都好d
岩岩入第一個chapter 2 鎮
成班人得幾# 心諗點偷

之前玩英文，之後玩玩下轉哂日文，不論感覺，配音，都唔同哂

仲有要計埋敵人個盾要幾多回合至破到，呢個都係好玩 ge 原因之一

boss 設計真心妙，預左你用勁招
佢有勁招針對返

想問下有冇人知 劍佬輔助技個招傷害上限99999有冇用? 感覺輸出根本唔會到咁高

係,要計住唔好下下火力全力咁,又要留少少BP去等下醒番時再扑濕佢

放心
之後你就會怨佢做乜唔開多招999999

藥師：咩話？你要計住BP?

過十個鐘先收晒八條友

而家想用聖女 神官 舞女 戰士

但係佢無得隨時轉陣
如果途中有紫寶箱/型怪想捉都幾山煩下

同埋要換返啲人出黎升lv又一定要返村

依家帶住賊仔 神官 商人同藥師 打商人CH2，俾個大佬同卒範圍轉幾次就瓜左

禁個地圖出黎，揀最近 ge 村，跟住閃過去換人咪快囉

強烈建議去拍賣城打暈個阿婆之後拎盜取情報,之後全個城D人既野任你偷咁濟

拍賣城即係邊度？

高傷 再 追加 一個人無傷一回合

主職 學者，舞蹈，狩人，神官
成功殺左武藝
level 最高 35

藥佬CH2個城上少少

痴撚線隻LAST BOSS
磨咗兩粒鐘終於磨到最後一隻王最後個身
屌你老味輸咗
又要打過兩粒鐘

以前FF3 last boss迷宮行成個鐘，打完後入異世界，異世界有四座塔4隻boss，打完後再打final boss先叫爆機，全程中途冇得save，一打就幾個鐘

我玩 nds 版
我仲要壓lv 咁鏟上報

唔知nds版有冇改到，當年FC 版異空間其中一座塔個守護者係修雙頭龍，普攻必打你9999，一個唔小心就全滅，幾個鐘心機就冇晒了。

可能改左，本身 ds 版又有加減嘢
我又無玩過原版
我都係行左三四次先打到

但暗雲竟然比我初見殺
本身諗住試探下架嘛

今晚試下先

完全明白呀
FF3最後save係喺水晶塔出面嗰一格仔
仲要異世界啲boss，勁易死。
諗返起以前真係好有心機同時間打。

雙龍頭boss1野扣5千幾血，1下1件，基本上同佢搵命博鬥快。
慘痛回憶返晒嚟

終於打哂4隻上職王
而家商人配魔劍,戰士配war master,神官配star seeker,學者配魔大公
可以沖劇情了終於,BTW有無機會可能睇多次個ending果個畫面
我完左MAIN先搞到出左ending但係個ENDING會有重溫之前打王既畫面,
而我又咪打哂其他6個

load save

FF3嗰陣我未出世呀

咪住應該唔係咁早
出咗世未玩過好似係

十萬改善一次

邊個呀婆

練下戰士先

我22戰士 夾硬食藥水硬擋毒死佢

全部歷戰裝都要刷sl？

咁我隻戰士30可以挑下

硬砍試下都無訪，唔得先轉職毒死佢
2千零血就可以同佢血換血

隻野好似有2萬血左右
我隻劍出左2下大絕先收佢皮

試第4次
終於都打爆FINAL BOSS
道具流Revitalizing Jam世界第一

剛剛用魔劍士輕鬆秒咗佢
4個都長掛9次回避， 其求用杖卜佢扣10
但之後追擊9999
10分鐘扣晒佢20萬血

點賺錢係最好？ 我諗執下啲裝會好啲

商人副職賊
瘋狂偷錢同道具

如果你唔係一開始頭ch1-2
其實賺錢最簡單就係升lv
就算無隱藏職都無所謂
揀個學者22sp一技秒到嘅圖不停打
exp, jp, 錢三者都會多到你唔要

Runelord流終極奧義係裝埋surpassing power
成身ele attack裝但係用warbringer/裝到多武器嘅class
然後武器揀啲有'Increase xxx damage'嘅 (xxx = 屬性, fire/ wind之類)

加埋50%攻擊後追打
每次都追擊50000*2不是夢

好多好多好多年無試過打機要係地圖無目標自轉刷怪

你想刷時就行極都冇怪
趕路就係咁突入戰鬥
無限loop

有埋貿易風之槍+古來弓嘅Tressa真係玩落都覺得on9

想刷 ＞ 熄evasive master, 裝引怪飾物
趕路掉轉，一般過一張圖撞一次都Ok啦

吸怪？

兩把都高魔攻兼風屬傷害提升

經歷過 上位 boss
而家3x level 打主線，根本無乜難度

主線boss無紅血大技差好遠

無咩？
不過主線boss大技其實都唔差

3x夠打上位？

夠

洗唔洗刷左靚裝先

有梗係好過無
都係嗰句，唔係想挑戰的話，去刷高少少Lv再打仲方便

你唔搵岩方法 ，50 level 都唔夠打
終盤佢六回行動

想問下,藥佬調和第一浸個D素材用晒可以去邊買?

簡單D講, 上位職BOSS睇咗攻略打(魔反/ 回避果D)
3X LV係夠做
LV越高只係增加容錯率
但如果硬上就無LV50 UP都做唔到

唔想miss紫箱長帶賊仔
啱啱開始打第4章已經60lv
其他人先40頭, 一兩個50lv

我打哂所有人第一章既劇情都係15lv左右 距離第二章推薦既22lv 仲有好大距離 可以去邊升lv好 定硬爆上去

打主線隔離既圖一定係20LV左近,不過唔知D怪岩唔岩你打

免強打到 但經唔算好多

去搵下神廟，整體18lv左右就夠做

我無用迴避打武藝
所以先話搵岩方法打就得
之前錯方法輸左十幾次

我長期MISS晒

其實紫箱都未必係好野
但係強逼逼症要拎齊d野又唔想行兩次地圖

頭先過一過高登, 泛係八方既POST都一堆索狗起勢咬
超級忠心

如果移植P4

任豚付費測試
PS4完全版
相反就變成PS4先買先享受
任豚食冷飯
佢地講晒

仆街得歐版有貨

幾錢先?

450

上網買好過

咁又唔係貴好多
都係差十蚊左右
問題係唔想要歐版姐

日版情意結

咁多位未玩到CH.4既朋友
記住商人最好最後先打CH.4
佢既故事先係最切合旅行同埋完結呢個topic
利申商人main

藥佬d素材邊樹可以刷？

諗多咗
商人個故仔係最無頭無尾
放最後打會好失望

我就係爆左商人先
感覺上佢最有旅行呢個主題既故事
當然我玩賊仔同埋藥師果D都幾難投入

我最唔鍾意賊個開頭
但都總算係完整故事

商人我睇完之後剩係WTF
好多嘢都無解，又無啦啦爆新角色
結尾張圖仲要堅離地
明明隨時都番得屋企
好無代入感

我諗緊係唔係有隱藏劇情
感覺上主線好多野都無解到咁

咁梗係
但就算計埋隱藏
其他7條本身都算係有頭有尾嘅獨立故仔

就算講夢想/自我成長
藥師條線都完整少少，起碼有起承轉合，懷疑過自己跟住搵番初心重新上路
商人條線真係唔知想點
識到個前黑幫大佬，又識到個基友
咁啱搵到寶物又咁啱識到新朋友
順風順水咁去咗轉遊學團然後番屋企食飯

不過8個人既劇情入面
最鍾意都係舞女同埋劍佬

舞女明顯感覺係比多咗心機寫
製作組偏心

等玩snack world 英文版算

8個人入面最比唔到評價係獵人
第一,我玩到CH2 only,第二,我根本睇唔撚英文版佢講緊乜鳩

移植 fansty life仲好

主力上哂lv40
開始打第3章
係咪有排都未夠班打隱藏職

star seeker有無腦打法
其他三隻我AROUND50拎去硬爆
硬爆左魔大公先既我
個陣係商人/賊+戰士/獵人+學者/舞女+神官/藥師
強烈建議猜藥師同刷D解負面既藥,佢地D負面效果真心CLS

想問下係咪搵到神廟打完就開得副職，有冇其他條件先開得？

夠打架啦
地圖製作都刻意安排係第四章既城附近
都係預你打完隱藏職先打第四章

副職->講野就得
上位副職,打王贏左佢就OK
隻王大約16~20萬血

唔岩方法，係唔會打得贏

有冇人知係menu首ost係咩名

打完starseer同sorcerer 打咗幾次runelord都比佢後期aoe殺晒可以點搞
學者53lv 其他40頭lv

我太高lv 武神奧義 + 大魔公 黃血就秒左

之後打第四章第二rd 就秒個王

break 打得唔夠快？

舞女個final boss煩到

過咗50Lv之後全部ch4 都untouched過

岩岩全部clear 左 ch3
係咪完晒ch4 就爆機？

唔知係咪太認真，隻game 有d 位我覺得幾突兀
成team 明明4 個人，但d 故事當你得一個人咁
好似舞娘上馬車果part, 好難先昆到個馬伕俾你上車，咁另外三人呢？一落車就係齊度，之前哩係車底呀？

學者俾人推落陷阱又係，條友一野推晒你四個落去？

另外我玩英文既，獵人d 口音用字好難明都解釋到，但點解去到其他村d 村民都會用返果種口音同佢講野，明明條村d 人講野好正常

人數個問題，你試下咁理解
Ch2-4個人故事，佢地一班人去到個城
得主角自己行動，其他全部人響酒館食花生
啲Travel banter 唔係實時發生 係旅途回憶咁

貓貓+100倍經 我連人都未拎唒 主角仲有一招技未開 d人都4x lv

玩到真結局就發現個劇情其實係互相有關聯
其實劇情真係唔講得上差
不過8個角色玩下依個玩下果個 個表現手法真係好難做得好
始終你剩係玩前面可能真係想像唔到佢地個故事有乜關連
亦都冇乜線索有關於依方面既訊息

[劇透, 未有game 既巴打請小心]

賊仔個故事夠神奇啦
一開波有兩個濕鳩賊仔話想一齊行動就揼鬼人地
轉過頭又三唔識七join 主角隊, 成村人走入大宅去偷野
入去偷野呀, 家下唔係強盜, 你頂龍搵多一個半個幫手, 依家係成串人型蜈蚣入去打爆人大宅
之後打完唔小心俾人落手銬都算啦, 俾人塔左都去酒吧宣揚自己事蹟, 乜事呀
你俾人塔左呀

嗱
故事上你係一個人入去

繼續出街搵game

好似暫時都係得歐版

我屈服
歐都照殺

Main 4個都玩晒主線
宜家換晒4個冇升過既2x lv 但個個神裝 又有副職

我第二章都未過哂
但已經6x lv
拎左4個上位職

咁劍士2章點計

4個抽1個好意思話自己冠軍

對面唔係都有吹雞咩

對面啲蝦兵蟹將

故事上, 所以正章其實都係一個人進行的, 因為系統上你真係可以一個打

我星期一係信和地庫見過日版$459

第一章當佢一個人可以接受，其他果d 真係

買左440歐
如果早d見到你呢句應該都會爭扎下

唔好咁喇

CH2有個支線要去救個女
去到48地圖都算
屌你老母隻王我4隻上位職50OR ABOVE都係比佢幾下收皮
是咪CLS

學之前清話齋，呢隻game有趣在就算你差兩個班，但搵岩方法都有機贏
但如果你唔岩方法，就算高兩班都可以輸

GAME 隻我OK 既
不過呢D 位我覺得佢做得唔夠好啫

最高 26 level clear 劍士篇。。。

即係佢介紹話八條友八個故仔穿梭
明明係佢主打故事但點解膠膠地唔合邏輯
利申, 我都認為好玩 + 煲緊

其實刻意壓等為咩

又天光。。。

其實用藥師招 Rehabilitate
可唔可以防到大魔公同 star seeker d debuff
如果咁樣得既話, 配埋修女招反應該唔難過

利申: cyrus, 修女lv40, 其餘3x, 準備週末set 好副職入去同大魔公死過

唔得, 只防毒, 沉默果D
封BUFF減防果D唔包

其實打機為咩......

呢d玩法，流行左好耐
當你用唔同限制去玩時
就不斷有新發現
今日仲有好多人玩 FF5
研究左好多嘢出嚟

當你發現升到好高 level 都唔夠打時
人地低 lv 過左
就可以去參考下人地設定，戰術

封 buff 封nerf 就要星詠再加舞奧義

既然用魔反打，根本唔洗搞咁多嘢

唔係話魔反都要怕俾佢幾hit 打死?

你個人低lv 但啲裝咪又係高lv
講到自己戰術大師咁
個個都咁打架啦
久唔久就影啲相上黎話自己好低lv 過晒
但其實你都係低10lv 左右

你連正正常常玩第一次都冇就唔好話自己研究左啲咩出黎 都冇得比較

拎禁斷之劍個個貴族の隠れ家跡係近邊樹?
難唔難去?

你又知我無正常咁打下
同埋點為之正常咁打？

你肯定個個打法一樣？
我自己已經睇到好多人用唔同配搭同打法玩

boost max level 魔反係四下
個問題變左你儲 bp 有幾快

玩魔反係要其他人不停比BP 藥神官食, 疊到9回魔反先做其他野

正常咁打唔會咁低lv 啦
壓等過關以為自己好威威

係呀
威威地啦
你咪繼續否定我囉

我就繼續貼

應該比 bp 星詠就夠，
等佢食一次buff 可以出到兩次x4
祌官自己應該儲得夠

上面我唔知自己打乜字
錯哂
當我未瞓醒

做乜提星詠

其實過去SFC年代一直都有壓等或輾壓(LV99)法咁去爆機既玩法，
當年FF4道具流壓等爆機都係咁玩(帶4組99個回復藥 )，
有人會覺得無聊，有人會覺得有趣，
其實冇乜好拗 。

真爆機都係對故事有啲失望，可能我期望太大，以為會出到Bravely系列同級數劇情...

玩緊CH2 都覺得失望，可能過去隻GAME出既插圖及封面，
都拎大家有個錯覺係八個人互相交織既故事，
老玩家梗加諗住有機會達到Romacing Saga 既級數。
但結果完全係完全八個獨立故事咁濟，
只有一d 按+ 號出現既對話先有交雜，咁係令人幾失望。

希望製作小組下一隻遊戲可以係呢方面再作加強。

我睇左劇透,佢個結局係解釋番晒點解個一件事會令到呢8條友走出黎旅行架喎~

八個人既小故事加埋一齊好似制止左一場地球危機

其實我唔否定任何玩法
不過佢壓得嗰少少等
但就成日貼上黎報告

其實我唔否定你
只係想講你壓等壓得唔夠勁
有冇考慮1人通關
我諗咁會有挑戰性啲
又切合返主線

人地打得開心咪得囉
但依家野點都唔會夠日本仔黎

劍佬Ch.2鬥技場中 expx100

利申舊圖

但你睇佢其他留言啲口吻
一有人問4天王難打佢就會沖出黎

其實刷歷戰武機率有幾多到? 點解咁難出

日本仔根本痴撚線

有人話2%
最撚煩係要出村重置

我來回兩個城咁刷(刷緊劍 匕首 長槍) 但刷左好耐都未出到一把俾我

其實一開頭我已經覺得自己崩壞左
只係我無講
跟住升 jp 時難免升左幾個 lv

其他乜 solo 呀，限制唔過圖呢d
下次 new 再搞

不過主線可能因為你得一個而減難度
未實際試過係啖

四上位就應該固定實力(？

去拍賣埸打呀婆刷錢之後去買好似快D

買剩係可以買一把

歷戰好D定禁斷好D?

歷戰

最高攻把斧係邊度出
上網搵唔到

Memorial?
解藥師基友個任

Thx

斧の最強ランキング
※現在は、実際に確認できた武器のみを掲載しています！

武器名 / 効果 入手場所
1位 デススラッシャー
物攻+380
クリティカル+140
まれに毒を付与 エバーホルド地下坑道跡
2位 禁断の斧
物攻+391
命中-50
行動速度+80 ウェルスプリング
(買取る)
3位 オーガスラッシャー
物攻+286
クリティカル+110 オアウェル

想請問d人講練級區域58級 用魔術師打 係邊一幅地圖？

唔係有把400攻咩

右上角 starseer個map 有得去一個森林 58lv 我用呢個map練

講開又講，
最頂唔隻人物成日Blur到變路人

絕望中
偷到普服盗服(3%)話唔得
叫我偷幹部。。。3%

商人無裝好勁 金錢攻擊

400咪memorial

唔洗魔術師主動技
果度出怪得幾個Pattern
學者夠Lv（60左右）同靚裝
就可以一帶三一招秒，主要係火同電兩招
再高Lv少少可以裝埋BP saver，70-80lv一條mp差唔多都夠，藥都唔洗

賊仔個 boss 好屈

見到美版448但係唔知之後仲會唔會入貨

我以為做主線果啲場景係100%架tim

都係睇lv
佢壓等

搵唔到舞女個副職位

要行去ch3既途中先會順路

有冇人知物理反擊對攻略魔劍士有冇用

有，反擊到

配岩武器打 break 快d

啱啱過左Runeblade
想問下Runelord 個定位大概係點 係buffer 定係輸出黎？
而家條team 係
Haanit/ Warrior (輸出＋坦)
Alfyn/ Thief （補血＋utility)
Cyrus/ Sorcerer (元素輸出）
Tressa/ Dancer (Buffer)
如果將Tressa 轉runelord 會唔會有啲咩大問題
或者Haanit 同Alfyn 點配個會好啲？
Thanks

8個人得tressa 啱用runelord

可以全隊一齊rest/sidestep

係唔係爆左ch.4先有得刷

DLLM卒之比我跳到EXP1000倍
跟住跳出全員瀨死再跳出爆炸炸死全隊
我DLLM玩鳩我

btw., 你激動到打多左個0

如果100 倍之後跳多下100 倍
係10000倍定200?

都係100
拎最高個倍數

Runelord 輸出流都勁
裝屬性武同谷高Ele atk
被動裝Second serving
一下Pursuit可以去到5萬以上

呢啲應該係山洞boss? 只可以捉一次?

好似召喚師咁 冇咁好心機捉

低血就幾%
boost 加 break 應該有10%

但只可以捉一次?因為有幾隻打死左

隻怪只會出一次咩？未去
boss 應該多數無得捉
但聽過初期有d捉到(可能9 up)

有隻捉到 大象 補血既 但我唔小心打死左 之後係咪冇得再捉

首先要喺固定encounter打贏呢啲boss
咁佢地就會喺果個map嘅random encounter出現，可以任捉

即係有個對話框嗰d 固定？

捉完用得幾次

打淨商人主線
唔想爆機住
每次玩完一隻rpg 都會有種空虛感
就好次打完飛機一樣

係

飛機可以連續打

我一直唔明點解隻賊獨行獨斷會加入主角呢條人型蜈弓

偷裝

但我好少會重新睇同一套片

因為 primrose

其實訓練舞女用魔大公O唔OK

其實大魔公隻隻用都ok
我覺得

第二章全清
搵位升jp谷埋神官奧義
之後準備挑戰大魔公

刷100倍 jp

其實100倍經同jp 有幾高機率

日本仔話0.1%

都是個位 不用分那麼細

廿幾lv要升的話
我覺得獵人師父個個森林幾好刷
一turn搞掂

我冇成功過
應該係0

有冇人知打完神官ch4 佢個家姐/妹會喺邊 想偷嘢

好似無嘢偷...
去返其他教堂就有歷戰裝

攻略話佢身上有bishop's staff

見你咁講 特登返家鄉 係間房見到佢
但一同佢講野就消失左
應該開左支線
要S/L 返入去偷佢野

side 內容，小心查閱

舞女可能真係8個主線入面最有心機果件黎
相比起黎神官果D真係好HEA

大司教係第二強

歷戰杖可掉落

連神官第二章都過唔到

primrose 最好，跟住劍士

你幾lv？ 第二章無咩特別喎

想問下，其實d魔法攻擊力係點計？計冇武器係手既屬性攻擊力，但計你而家手拎緊個把既屬性攻擊力？

帶兩個識連環吉既人去爆佢break

20 15 15 15

升下lv先啦

好屈隻狗 屌 一下打800

有咩地方推薦

你揾晒副職神廟未
我打第二章嗰陣唔使特別升

神廟咩黎 要打boss?

你多啲行下第一章去第二章之間既地圖 入下唔同地方先啦

無掌握 break 時機
你用乜人打？

賊 學者 商人 神官

我以為偷左個城d 裝就夠打

賊用技降攻先

3% 捉左返黎

問咗個蠢問題
我以為物反係好似屬反咁零傷
原來只係加反擊狀態

屌我都係以為反傷害

用呢把嘢，另外裝50%連攻
跟住再25%再動
一turn 咪有機普攻八下
落埋符文丫笨

其實渣兩把武以上攻擊力加埋定分開？如果分開，咁出屬攻就要轉返把高屬攻先出？

劇情長嗎？

計你最高屬攻果一件武

唔長但好 "浸"氣

試左唔係咁計
只係計連打兩次
幻想得太多

隻魔術師成日第一回就威嚇 打毛咩

Runelord Tressa 一上完rune 招element 就己經打9999

拎齊4隻上位職之後最有挑戰性已經係打支線D王同埋隻隱藏王
主線果D真係輕鬆屌打

有無清有CAP低D FIN既圖
我學者爆左機唔記得左CAP
而家8張差1張

我有

twitter @suryc_ko

打多次

藥師回BP果舊野有無得買？
咩essence KD pomegranate

最高lv40 終於打爆左星詠同大魔公
無星詠唔會頂到大魔公d debuff 喎

唔用魔反打係煩d
要星詠+舞奧義 封 debuff ......

尋日先開始玩
我玩完聖女1ch 就去左搵學者之後又係1ch 後去左狩人1ch
而家去左賊度 狩人個度有條女話想去賊個鎮 我用聖女帶左佢但佢無劇情唔離隊 係唔係我甩左佢就得 有無人知?

同埋都幾難玩下 係唔係應該唔好咁快齊人主力衝完一個先?而家隊野有4個人

個女人要搵老公，帶住佢同指定嘅NPC講野就會有劇情

我SL 到頭trun break 到佢
佢就冇debuff過我

感謝 我同每個人都傾下先
無商人d 錢好難儲
br埋rp隻game 係rr係唔建議練功架?有game 書話 d 怪會跟平均lv 變難

啲怪唔會變lv
係有分唔同lv 既怪區
果區既怪係幾lv 就永遠都係幾lv

Sb 你可rr可以proofread 先uu post

食人花用 33 level 團隊殺左。。。

星詠除左解debuff 好似唔係真係太勁
定係我未夠勁發揮佢真正威力?

buff 三項都 ok 嘅
星詠始終要隊友(舞技配合)

再配符文落全隊反擊

不過要用好多資源，無支援情況下
其實好一般

打到紅血先俾魔劍反cap

全隊45-41 有冇機會硬爆大魔公

岩岩開始打隱藏任務
劇透注意
graham係唔係因為想入gate of fin之後比人搞到變左怪物
再搞到石化事件就出現左獵人條線?

佢好似俾人昆

夠做 齊技就得

獵人隻boss好似唔係佢嚟?

睇劇透話唔係

打魔劍仲有咩心得

不外乎降攻加防，咁已經好穩陣

有無人分享下點打隱王
要分2隊去打好濕鳩

呢個製作組好識整battle system同識搵人作曲
但就係唔識搵人寫好劇本

每個主角局限係4個短章
以有限編覆黎計
我覺得算係咁

其實有咩資料係否定上面個講法?
獵人一見到赤目個反應暗示赤目本身可能係人
手記3又係打完三章boss先睇到，入面又提到佢被人追殺緊

我覺得8人太貪心
好似洛杜羅之秘寶咁，3人加最終主角，多好多篇幅講故仔

反而想知幾lv 好
使唔使全神裝
宜家得4個人有神裝
要儲多4套 啲防具唔知邊度搵

赤目好似係擬人惡魔，佢昆左呀加咸埋堆

Sor 粉字fail

岩岩就係輸手多，應該由頭到尾餵做魔術師做二連，其他人做防護

但係手記3正正係話Graham自知變咗做唔係人嘅物體
仲有四處流浪同破壞，咁Graham同赤目點會係兩個唔同嘅個體

咁條八婆昆左加咸之後去左邊？準備材料開門？

就係四章都做到故事勁正先係神作嘛
好似逆轉裁判咁
每集4章都好撚正
到最後扣連埋一齊就坐定神作之位

同埋呢個製作組做嘅game故事 薄弱唔係第一次
BDFF又係系統好、音樂正
就係故事一般
又係嗰種「算係咁喇」嘅感覺

我理解係加咸第三個筆記之後其實已經唔知去咗邊
Redeye就係另一隻怪物
八婆咪一直四圍行，跟住支線見到你

系統精緻
故事係小品
可能語言有隔閡關係，但好似話啲路人一直有描述番個大世界發生緊咩事
個故事又係暗示緊背後既事係環環相扣

到劍魔好難打
黃血一係俾佢全體中狀態, 一係幾下全體攻擊片死我全部人
要再執過睇下點打

支線隻大狼仲難打過主線
又痛又有盾又放仔
Find tune 左4,5次d 技先過到

但神官大人叫個養女出去個下開始已經fail左條八婆個計劃

岩岩過左
我個四個人分工要好準
一個負責buff
一個負責debuff
一個剩輸出
一個幫睇水/餵bp

魔術師師3*2 魔法加埋獵人箭雨岩岩好破到防

再加埋商人買兵都可以幫手暈

最尾幾刺激

好似係靚裝黎？我差不多四十級先得二千四血

應該啪左藥掛，
靚裝。。。其實裝備嚟嚟去去都係嗰d
你飾物著血裝，就無左物防

話說隻遊戲既防具絕對唔夠八個人份量

我隻商人未比過錢買兵
多數捐豆

買兵打大貓好用

哈哈哈哈哈哈……
兩倍JP加100倍經
我跳出來了

求其一招aoe 再唔係用魔法石

嘩20k血

20你條命
經驗bar黎架

我好似係用舞女奧義加藥師健全化涯過果波， 之後回復過來

獵人招trap好有用
強制屈到佢最尾先出技

又貼片
有興趣先好睇下

係喎 嚇死人咩

我跟攻略打，全程健全化5＋
之後其他人餵bp俾魔術師打2*3

唔知點解劍佬配warmaster用劍技好撚易MISS

你瘋狂break佢，佢醒個round一定係排頭+二連
留番d action黎箭雨／連射佢易預timing d

用錯左必定會心個把？個把野減好多命中

如果你有trap
你break完佢會頭2/3turn
之後有一個TURN佢會整個盾,姐係你可能會比佢打1~2下
然後你用TRAP,就會等於你連續2round行動,如果你2round都break唔到都係諗下點執個陣吧啦

其實招TRAP雙刃劍o黎
高火力boss連攻係好撚痛......

我岩岩都keep住一round break
一分神唔記得落神官奧義就即刻出事

所以寧願拿拿林break佢，大家補滿血硬食佢頭兩個action，之後即刻打番暈佢算

你係咪用連砍果招
連擊果啲預中一半算

打算全隊裝哂 last act

最緊要藥佬裝

打完四個上位職，食晒我d bp藥同bp草

邊招係last act

獵人個招，啲人行動晒後有25%再動

我覺得唔夠BP 唔係咁好用

郁多一下咪補下人
如果你係用藥，就直接調制
調制根本勁過頭

最惡戰都係武藝家

冇用過藥招調制
初期懢料
但啲料其實係咪係NPC 可以無限買？

係咪冇+100攻 飾物架？

隻game 係咪睇唔到敵人血量？

學者 有技可睇血同弱點

用賊/商人 偷野技
個都可以估大概

想問下最隻入面最高lv/練功地點係邊？
70lv 後好難升

黃名50%
紅名25%
有得咁睇已經好好

學者睇血，以前 RPG 有呢招都唔比睇大佬血

終於打贏左runelord
最後係放商人/獵人 + 醫師/商人 + 牧師/醫師 + 魔法師
去到尾cyrus 係咁死, 救返又死過, 就由得佢繼續死
兩個商人係咁sidestep 毒鬼死隻王
我估咁樣既配置有機會lv 三十頭都打得贏佢
雖然打左好耐

佢招大絕真係

オクトパストラベラーAny%RTA 1:12:58 プリムロゼ編

其實順魔大， 星詠， 魔劍， 武藝le個次序去打難度都低好多

等到有中文先玩

最難打個人覺得係魔劍，拎左魔劍打武藝都係生菜咁食

個人認為4個隱藏職，得魔大同魔劍好用， 武藝d 技要太多sp，一般戰士用幾下都冇哂sp了
星詠就中間la

武藝主要都係用奧義
50 sp 夠啦

其實貪佢可全武器，boss 打 break 靈活d

星詠真係有待開發
感覺上佢啲技唔值用一回合行動

流星 岩打兩屬就叫 ok

舞女搭學者副job又幾正喎

唔夠大力 又無多Hit
佢撞3屬，魔術師可以針單屬3Hit, 無得比

其實我都覺得廢廢地
不過啲被動

debuff + 餵BP都OK丫

配舞女奧義變全體

就係呢度慘
餵Bp咁計，佢要夾舞女仲要唔係即時餵
人地藥佬可以Turn Turn全隊加3
舞女招大可以用嚟全隊魔反

唔係勁 不過有更好選擇

星詠雞主動技肋就緊

藥佬唔係+2咩？

最高好似加3？
仲有大技再用item，可以每Turn hp sp bp 全滿

調製+2 bp

有+3

舞女個奧義攻擊單體變全體？
定上buff都可以變buff 全隊？

舞女招技你放比果隻野
果隻野用既所有狀態技都會全隊用到
所以你可以配商人用sidestep/用神官招魔法反射盾

我舞女加starseeker
咁我用舞女奧義落自己度
下rd 再用bp boost 自己度
會變到全隊有bp boost?

係架
你如果剩係放自己可以考慮下用runxxxxx果隻野招技都可以咁,但只可以放自己

其實我有試過隻runeblade 自己用左rune transfer
舞女再放奧義落佢度，再starseeker放bp boost落佢度
但結果係無全隊都有bp boost buff
我唔知咩原因...
返到屋企再試下先..

runxxxx招技只可以同步化自己放既技
舞女奧義都係話受到招技果隻野可以同步化佢放既一切狀態技

O ! 明白了，要自己放

商人side step 好似唔得

大休息同緊急回避都可以

喔
我以為得 符文技先可以將佢全體化
原來舞奧義都得？
雖然我幾乎唔用side step

奇怪
我上次用最弱調制加道具全體化
好似全體+2
當我記錯

我理解係：符文技就算擴散左都係要自已放俾自已
舞孃其他人放落黎都自動分埋俾其他人

我理解左係

舞孃全體化係比可以目標他人

符文全體化係比 “for自己”嘅技擴散

拎晒4個上位職再去打第三章真係好似輾過隻王咁

打下支線任務D王啦
第2章救女果個on9王仲難打過第4章

全部支線唔會跟章節而消失？

唔會

第四章啲王都係兩rd 死

想問魔劍既屬攻 可唔可以靠星詠既物理反擊觸發？

神官第四章勁難打勁痛

岩岩試左打武藝師
魔劍出群閃 舞娘出全體 再物理反擊 魔劍再補個克屬符文
基本上普攻都贏

好撚on9 4章神官 一招範圍暈哂就等死

好撚滾動win 左

使用左大量資源去打呢個狼......

終於打曬四隻上職
可以去衝劇情啦

自己試下就知
舞娘：原本可以放俾單人（唔係俾自己）既技變全體
符文：原本放俾自己（唔可以俾其他人）既技變全體

所以商人既rest 同物理迴避只有符文技可以變全體
符文全體技有效既好似得佢自己既屬性武，商人上面兩招同劍士加物攻防兩招

我玩到第4章，先喺巴哈見到

【心得】不用在地圖上找村莊找的要死了！

在遊戲選單第二項
旅之記錄
裡面有8位主角跟支線任務的說明

假如
你要去劍士一開始的村莊
你先選劍士，再跳出選單
地圖指標就已經自動指到劍士的村莊了
很方便

有個例外
舞女奧義俾商人係對招BP轉移無用

係囉，所以我話 side step 唔可以用 舞奧義全體化

藥佬副職配咩好
星詠？

唔洗配
佢自己啲技已經好完美

裝個副職 buff 能力值

可能考慮走學者, 有把斧加雷攻冰攻

話說藥佬調合食唔到商人免道具消耗個天賦

調合配到自己個全體化
敵人封道具都包調合

所以推斷應該得

即係物理反係可以反埋rune
咁好勁喎
差唔多係物理版既反魔盾

首先你要食傷先
符文嘅屬攻傷害，係計你用緊嗰把
用得符文上屬就預自己普攻為主

係喎, 避左無得反
我打warmaster 都係runelord + sidestep 全避招慢慢打殘佢算
d 人唔夠勁食唔起傷

所以商人妹好實用
全體sidestep, rest 都已經做左大半牧師要做既野
落埋rune 當加攻 / break
仲要補埋SP

避左都有得反擊

全體技1 round 反4 下
佢二回行動隨時都打到break

打星詠先易d
大魔公全體debuff 麻煩d
有星詠, 大魔公無難度

唔知自己裝埋反擊有無得加

符文追加既魔攻個傷害係點計

應該係計射上裝備+用緊把武器嘅屬攻

即係有魔攻加乘既加好？

係
你 buff 符文，換武各打一次就知

玩晒8主線
進入刷裝階段
已經冇諗住全員歷戰

但啲心水防裝都幾難刷

有冇得DEL SAVE 整左好多個一樣既SAVE

有冇人知暗戀學者條灰髮女 爆左學者之後去左邊

我要偷佢野

好似喺學者第一個城，王城前右邊果座學院

屌我行晒成個城 都唔記得依度有間野

唔好刷裝,諗下點打最終王同埋解哂D支線咪算
利申未諗到點打最終王之前都無咩動力開驚

唔識睇字，商人第三章係咪講緊海賊王遊戲？

純粹講緊商人去到某座城見到搵到張藏寶圖
藏寶圖既寶物係第一章令到佢去旅行果條友既FD,
之後搵寶物比怪物打,打完搵到禮物就係一封信
最尾同條友交換左粒寶石咁上下

成隊50打runelord都死6,7次先過到

善用TRAP+調合咩王都輕鬆打

慘就慘在一路都無玩藥師

最最最最起馬你隻神官要裝抗狀態既頸鏈
因為你回血隻野死左,你就返唔到生

驚比人秒就輸出上埋+80雙防同埋防instant dead果條鏈
咁你都死無辦法

好似都無
main緊毒L，有咗魔大公之後即刻廢咗
想快啲爆咗佢主線，點知隻boss咁撚勁

學者+魔大公世界第一WO
我而家卡緊最終王,見D人6~70LV先打,我而家成隊都係4~5X,無咩心機升

其實都係想刷幾條+65攻防

但係學者同魔大公啲招咁重疊，唔會用得返舊嗰set技架喎？

有雙倍exp其實升得好快
我冇刻意升lv
打晒8章平均60-65
劍士成日隻抽80lv

學者淨係要招分析
啲王成日lock 弱點 又係日轉弱點

竟然係咁

緊係用得返啦
魔大公有招passive係用雙倍MP但係高傷
果陣你就會覺得果學者D技好高性價比
因為你會扣得好快D MP(我學左商人招技除返2,但係就無左個技位)

個商船佬係咪好猛料？
以前係咪同其他人有交錯

世界第一海盜(好似係)

但雙倍mp個招係咪雙倍damage？如果係2連擊好似抵用d

但見親佢都係陸上

無測試過
但係我長設左

我長設依4招
Double 太耗魔

諗緊換邊招走加個突破上限

呢度有晒啲傷害倍率，推傷黎講永續__UP同BP eater係最簡單高效

仲有制限解除呢？

依度每1下bp 就可以9999
唔使max

咁最終boss都慳咩

但特破左都好似都係萬頭

Btw弱點攻擊係未破盾先會增傷 break 左就唔會增傷？

成日有大魔公 3下最尾果下細力幾千

大家有無邊到升LV介紹?

一直以為藥師基友係GAY
點知玩玩下支線發覺

隱藏boss打左兩個幾鐘phase 2先輸

船長以前係海賊，同佢fd比賽，各自駕船鬥快去到某個島搶寶藏，最後船長雖然先抵步，但發覺佢fd最後都無到(應該沉船死咗)。

同FF6賭錢嗰角色，攞第二架飛空艇時劇情相似，另我諗起searching for friends首bgm

嗰幕隨住 searching for friend奏起真係妳好正

八隻boss 切菜咁

但 last boss 勁太多

係時候升 lv

第一次打唔知個王有咩技根本好難贏

輸左一次宜家重新配陣

聽日再黎過

打到 finis 先爆所有嘢
成隻 game 唔同哂

但持久戰都唔係好夠魔
大家係食藥多定有咩好裝回SP?

賊仔？mp永動機

btw, 學者第三章....
條友仔真係弱智架

條女咁樣為佢

沉左

係咪吸sp 再share sp
咁好似食藥快手d

3bp 打 4萬 連打6下

著左好多加屬攻衫？

全屬攻衫 +破魔防斧 +永繼xx + bp boost +學者奧義

另外想問下
40lv左右升級聖地係冰龍之洞
咁再上一級可以去邊？

無了 當你秒到呢張圖你已經爆機

我全隊裝血上限突破
9999 連打6下算

好易999屬攻

破魔防斧即係邊把？

有冇break?
上面係神官 + 學者 + 3bp
巴打係星詠全體+bp? 再用醫師 / 商人加上去?

Farm 到70？

八個故仔裡面好似係得舞女特別慘,大仇已報但又無家可歸,fd子又死埋

屌你劇透

蠢左, 直接用醫師簡單d

有藥就係囉

咪粉字左

下一步淨化森林囉

d字唔好再大d

疏疏疏
用緊扮工模式冇為意

不過玩完第一章都知佢冇路可回

係咪打爆大魔王就完同唔可以翻打？

想問一下
解 / 防debuff 係咪只係得starseeker 做到?
後期仲有冇boss 好似大魔公 / 星詠boss 咁封人buff

故事篇啲王都係垃圾黎
下個勁王得final boss
真係想知有咩技就自己睇攻略

不過建議自己打啦 都最後一戰

final 前個8隻勁唔勁?

食生菜

我未睇final boss 有咩技
但有個idea 去打王
粉字打

我聽到最後大佬要拆兩隊
咁商人/ runelord 就解決左物理攻擊
舞者 + 牧師就反曬魔
加多隻藥師解狀態
應該實無死

由於有副職, 基本上兩隊都會有舞者 + 牧師 + 藥師
runelord 當然無兩隻, 我就諗用戰士/商人 incite 再sidestep 加埋cover 應該頂到幾野

問題就剩返starseeker. 如果佢封buff 而starseeker 唔響team 就坐左響度

有全解放
無 buff 下硬食實有死傷

唔係咁易架葉師傅

唔可以用starseeker 防佢全解?

佢就係用嚟 刪除哂你嘅 buff
星詠招技係 buff
雖然我俶試過

*無試過

粉字

大魔公得囉, 如果係同一道理咁咪gg

大魔公係禁你用 buff
即係減，唔係消滅，呢d叫 nerf

清除係只有一下，全部無哂，
唔會有禁 buff icon
係可以即時補 buff

唔該巴打
等我遲d 自己打體驗下
我都有排先打到去最後大佬

side quest 王都有呢招

咁我覺得禁buff 惡d
除左starseeker 仲有冇得解? 我暫時只係搵到佢

消buff, 你消完, 我未死都即刻有得再補丫

咁buff 好易應對之嘛
Break 左佢唔比佢放咪得

boss 連技根本死怖
多數人都係要力壓
同佢拆招根本搵命搏

恐怖

我都望真係 "唔係咁易架葉師傅"
個post 都有巴打講過話隻game 已經預左我地用狗招
咁就最好啦

Last boss 係有啲挑戰性既

尋晚爆咗，好空虛

玩完咩rpg 都會有咁既感覺

剛剛都爆了
冇打算清支線
係咪可以入返盒

無打算去finis?

即係邊度 隱藏boss?

係

岩岩終於完封第一戰
但第二戰比佢完封返轉頭

(Level 50)

我調晒主力落第二隊到

之後第一戰仲難過第二戰

唔升晒八個去打等於送死

暫時無頭緒點攻破第二戰
要重新調配d人，跟住技同裝又要重新執過

我全部都有升60-65
我主力既意思係高級職業
我武神/魔術師/星詠放晒係第二隊

魔術師一定擺前啦，後面無用

不過60-65都係應該唔夠打

一開場星詠禁maw elemental buff, thief 減刀仔攻，從呢度入手啦

我諗住係咁 break 中間兩隻，無視大劍
殺左中間兩隻先

邊個服買最平

我咁睇
第一戰只係計算遊戲，玩 break
d死屍就只係做肉靶
但我改左配置，唔知可唔可以接近完封咁殺

為左高火力打第二，學者法師調去第二戰
我係得佢有高火力
盡快殺左鎧同魔女先
之後再諗

兩隻都唔可以無視
是旦一隻夠滅團

死屍要一次過清，分開清只係輪迴地獄

我都係
第一戰磨
勁角去第二戰
藥師大魔公武神

我爆左喇喎

我係分開清
成隊得劍士 同學者兩個輸出

放心啦
第一戰基本上我完封到
只係轉左陣嘅話未知情況

LV56で フィニスの門裏ボス戦勝利 [オクトパストラベラー]

第三四章DBOSS既設定都幾靚
(除左毒撚篇埋鋼煉怪)

另外想問下,如果想刷跳舞,係咪都要搵個EXP BASE唔好太低既地方刷?

正經經秒怪好過跳舞
為左跳x100 分分鐘仲耐

無錯
除非你唔想升 lv 只升 jp

尋日去左淨化之森,都幾好升
但我怕帶幾隻3X LV入去會出事

後面可以6下破防幾好用

有無人覺得學者個角色無論劇情定流程都好bug
劇情入面 靚仔+聰明+有戰士觸覺(知俾人跟)+有商人眼光(咩寶物都識)+被動溝女
流程入面如果你main 學者既話基本上超易玩 輸出等於其他成隊加埋

Bug在哪

隻GAME咁食電既

設定囉
唔覺得個設定太 op架咩

所以佢咪一世毒撚

後期佢要神官傍住先最大火力

咪時符文商人都屈

舞女二章打大佬中咗100JP

可以準備打上位職

用佢跟本就easy mode

感覺上職業配搭冇乜彈性 依家打完四隻上位未打其他boss 好似固定某幾個成員就好易打

上位本身就係其他主線 boss 以上實力
你 over level ，唔係鳩打已經夠做
食人花同大狼先係下一個難度

大狼？花花？

食人花應該係CH.2 victor hollow果到有個救女任
大狼仲未見
食人花真心難打過CH.4所有王

大狼我估係冰龍之洞行到尾個隻野，個次刷lv時走左入去，俾佢第一個action就秒9左 ：o

果隻野唔係好易打咋咩
好似2round秒左

連續魔法(學者/魔術師）同埋last stand真係屈晒

11定12個break架喎 點秒

舞女劇透, 未玩完既巴打小心

屌佢舞女第三章鳩架喎
無啦啦彈個青梅竹馬出黎都知佢有古惑
又作曬詩佢老豆死左又陪住呀舞女咁
後尾又彈出黎話係烏鴉一份子
即係烏鴉由頭到尾跟本知條女未死, 留響度等佢尋仇
好心咁多機會就一開波殺埋條女就乜事都無
戇鳩鳩

好似係佢嘅個人興趣嚟

大狼喺淨化之森入面
觸發左條件先出

大狼係兇狠過食人花

咁冰龍之洞個隻野係廢既？
佢阻住我拎禁斷小刀

冰龍洞我未拎上位職就走左入去打
入面d boss有冇得打完返出黎再入去打架？

大狼係講緊58森林右上嗰隻

會隨機再遇

玩埋第四章啦
好慘, 其實舞女成個故仔
就係成家人唔好彩遇著個痴線佬俾佢搞

玩埋隱王,舞女先係真正既完結

岩岩開機睇賣咗1m，咁勁

佢老竇知道得太多

點解室內可以有咁多隻大雀
仲詭過ff龍騎士之謎

獵人主角，佢本身既技已練齊，諗住轉副職。
大家覺得俾佢副職做戰士(多武器用黎破防) 定 盜賊(專責減boss 攻防) 好?

呢個咩地方黎？地圖搵唔到既

隔離無旗個個

其實係咪如果裝兩把武，一把加回避，一把加行動分開咁最好？如果兩把都一樣就重疊計最高個把？

65lv 應該係邊度升lv
帶住班4x-5x既友仔

終於搞掂

啱啱拎齊人過晒第一章
想問係咪第二章都係每個人都輪住打咁玩落去 ？
定係打晒一個先 ？

隨你

佢狩人個開發度好高
一隻怪就做到我想要嘅效果

隻大狼好難打

finis 前最強(應該)

成日比佢叫走哂d buff

放心，finis 都係咁

輪住打可能好玩d
開地圖mode打到第2章已經40-50
盜賊偷勁武已經80-100%
又拎左4隱藏職
打返主線boss真係任車
打晒第1隻人4章可以換走佢

我係清左四個先，
再用淨返四個無升過 lv 嘅玩

清完曬八個人既故事
佢無任何提示話有隱藏野玩既?
唔睇post 懶得解任咪放低隻game?

想問聲, 之後係咪搵食人花, 大狼同埋finis?

你要夠仔細Lo
或者直接睇攻略

起碼要打終極大佬啦

因為你無留意支線

finis 由你出第一個城就已經開始進行

頂, 唔洗打隱藏王住啦
慢慢練啦我
大狼都未打得贏
解完buff 商人妹頂唔到兩round 死曬
真係唔容易架葉師父

某程度上係接近 finis 實力

你打到邊？出幾多隻卒？

岩岩拎晒8個副職
你地覺得8條友襯邊個副職最好？唔計隱職
依家開始打第二章
想問下個4個隱藏職
係咩時候打最適合 想快d有

老實講隱線個故仔 話有伏筆又得 話任得佢up又得
其實有好多支線都可以夾硬Link去隱線度

龍旦條線好似無後續？

除左商人配runelord 之外
其他都冇乜所謂

Oh sor,以為你講隱藏職
其實點襯都冇乜所謂

前期費事晒JP亂點
我入左主線城 諗住skip一skip入左城買野先
咁之後想做番主線 要禁咩再觸發

酒吧
jp 無論點都唔會夠用
想知技咪睇下資料先
唔通我叫你全部學hp+500
就個個學哂, 無 jp 學攻擊招

Cyrus lv60
其他4x-5x
我估我執一執隊人改改戰術應該唔難過隻大狼既

最初係神官同舞女奧義最重要
有舞女奧義, 星詠手到拿來
有星詠, 大魔公就係囊中物
有大魔公, 你一隻學者帶三隻新人去升都得
到時就唔洗再煩jp

執完隊過左啦
乜隻狼咁仆街兩三個回合就洗我一次buff 架
你一開波唔好俾我buff 丫?

全部都要學血上限就真

血上限係+500定係神宮招補 血超過上限?

補血超過上限

啱啱開始入第二章 醒起之前有巴打話四條友去旅行好似冇交流 原來特定團員會有唔同對話

當血數字係白色時先有效
變左綠色就唔會再加
你用最高級復活道具，裝左上限突破
咁復活左就即時9999血

係，對話入面好多人物性格，習慣之類
有時會有四人吹水添

有舞女奧義已經打到魔大公

打輸贏魔大公 星詠
係打唔贏魔劍

試下放兩隻商人sidestep, 之後放毒, 必勝

無面個兩隻上位職打得最無恥

隻game 都幾食電

官方公佈
100萬SELL已成

輕鬆一次搞惦 可以放GAME

打星詠先再易d
星詠可以防佢全體封buff

劍士配賊仔有咩特別?

無刻意咁配 可以當破盾用

有咩竅門

夠 lv 用正常打法其實唔太難啦

請問一開頭揀既角色
可唔可以換走？

爆咗佢條主線就可以

死啦
而家3x LV
但卡左CH2
我開始覺得好多職業都勁過獵人好多
有無人可以教下我獵人副職應該用咩好
而家副盜賊 商人畀BP 箭雨清怪 回魔AOE 自給自足
追POST見到你們話用收買傭兵打BOSS, 其實係咪真係值得?

現時配隊係主角獵人 劍士 舞孃 商人

成日都覺得獵人冇乜傷害
BREAK完主動技truearrow BP MAX 都打唔高
好想放棄獵人重新起步

$150全隊加物防
神技黎
你快快手過左第4章咪換走佢
學左某職奧義 拎左某隱藏副職
主角係咩職根本唔重要

獵人要buff命中喎
如果唔係招箭雨會成日miss
傭兵通常跳舞跳到100倍先用(我自己)
或者遇到大貓
利申:舞孃起步 初初覺得好唔掂
但係搭埋 學者 商人 同藥師都ok
跳舞buff魔攻+商人過bp
小怪好多時都俾學者清哂
有剩就藥師範圍斧補刀
ch2都幾輕鬆過到
可以拎埋副職業先再執過隊野
應該都夠捱到ch3

hunter
BP Max召怪既話可以好勁

狩人初，中期就勁
後期就輔助

但係成日捉唔到勁野
打boss都係幫手補血
捉到大力既怪 但都係單擊
好難用來破防

勁怪有 一下6 hits 劍擊

入到城2次都冇揀做主線
之後再入都冇彈option出黎
可以點解決

酒吧

唔睇攻略, 有排都開唔到隱藏大佬喎

唔識字D支線任務都唔知點清

識字都要 mark 低

mark低咗都唔知要去邊

可能係山洞/地下城？

未開任前，終點npc 有講自己目標
跟住你開左任，就要搵返個 NPC
有d喺野區

唯有等中文化

你拎晒8隻未？
如果拎晒8隻就冇分邊個打邊個
獵人招trap 打王堅好用

啱啱打完獵人學者ch4 起手獵人 獵學同舞都過55lv 但其他有30-40幾不等 有冇ching可以比建議我應該點繼續練 暫時過左魔術師

學者魔法師, 入冰龍洞先, 一招魔法夠殺全部
咁你已經可以一隻帶三隻

如果得魔法師就盡早打埋其餘隱藏職啦

狩人6hits 嘅就係大狼

有冇得循環再捉

random encounter 稀有出現嘛
我打淨化森升 lv 都無遇過

請問商人大招係計武器魔攻定物攻？

今日終於日森入日
用學者開局
發現要贏都幾靠item

入手

係一開始無回血技先要item姐
後尾正常流程下唔使點用item都夠打

全chapter 2s cleared
已經30個鐘

快架啦
有lv3x 舞女就開始去打上位職
之後就劇情還劇情, 練功還練功

用復活藥

有技復活之後連復活藥都慳返
雖然食藥唔使晒SP

食大復活藥 + 神官support skill 可以返生9999 血
唔洗下個回合又俾大佬打死

仲有條八爪魚
第1次打就比佢秒左
而家打埋 Ch.3 啲故仔 (差3個角色), 應該會再去挑下

八爪魚？邊度

支線任

黑衫藥師NPC可以回全隊9999
放埋減攻加防健全化好難死
除左消狀態

可能弱得濟無乜印象

咁勁?
我上網搵好似都係話補1500 血25 SP ("The Cleric in the back of the cathedral in Goldshore")
邊個NPC 咁勁

應該要打完藥師ch4先

打完啦, 但係咪同一隻NPC?

信和 ost $380

我尋日amazon 收到貨

搵到有人提及佢啦, 我估應該係佢
今晚試一試

信和日版$399

清晒d支線了，諗住升下lv 先打真結局，想問下係邊刷lv最好

依家二手仲貴過新

淨化の森啦

其實武藝家係咪要用殘血就勁嗰招?
唔怕俾王打死咩?

唔係佢死就你死

今日試打真結局，仆街冇得save既，打第一個boss第3 輪死左。。。又要再打過，前面又要打過。。。

隻王有招無論幾血都扣到我得返1血

之後我用奧義每3萬幾x6

前面係煩d姐
第三輪即係倒數？
火力問題

第三輪係有3隻出卒個度

啱啱打晒4個古代職 無想像中咁難打
魔大公基本上有舞女奧義加神官就輕鬆 (學者4x lv 其他30尾)
之後打星詠 都係用返同一招 (學者40尾 其他40頭)
打歷戰 用舞女奧義畀星詠 星詠開BP boost同不停buff 全隊雙防同速 加埋神官奧義畀學者不停破防 ( 學者50頭 其他40頭)
runelord 最難打 因為最尾會全體暈/睡 我照打歷戰咁打 不過揾隻buffer有時間就開sidestep等後尾有多啲容錯( 學者50頭 其他40中)

無買過/刷過裝 隊都係求其 所以正常流程應該40幾lv就可以去打

點解我隻game 玩學者，一開始打個boss，偷書個果要食五六支水先打得贏

其實我覺得悶悶地
都係splatoon 個類好玩

隻game 好悶， d 怪要不停食水先夠打

lm

終於打贏
係咁食補BP 藥

之後有第二隻人會食少好多
我都係剛剛開始玩

帶4個人去解完1個人既主線
咁到時解第2-8個唔會太高LV咁輾過去

想問下第一章藥師去盜賊條路
見到有個寶箱係山上去唔到
係咪後期先攞到的

無人叫你用同一隊玩晒成隻game

長期戰好易輸
所以實要bp 藥

打 finis 就實過唔到

有冇人可以講下永久加能力嘅藥點先拎到 同埋全部職嘅副職配搭

升死一隊無乜事既, 打到尾搵隻大魔公入去Forest of Purgatory
一拖三, 帶返嗰幾隻未升既就得
勁快升

永久加能力好多都係偷返黎
可以先去grandport 有間屋仔門口有人守住, 單挑完佢打聽入面個呀婆, 咁偷野成功率會提高
同埋grandport 都好多野偷, d 武器夠用到第四章

副職配搭, 不如你諗下d 職業配搭其實係有咩用先諗你隊人係點砌
係得商人妹差唔多係fix 死配runelord
runelord 同商人既招實在太夾
transfer rune + sidestep = 全隊避物理攻
transfer rune + rest = 全隊解特殊狀態

之後基本野
防魔法就舞女奧義 + 牧師魔反盾
去到尾你又會俾大佬洗buff, 或者係全隊1血 + 無BP
咁藥師調藥補BP 又係好重要

輸出就好多變化
大魔公 + 牧師奧義就好穩定輸出 + break
武神 + 成堆歷戰武器又係極高輸出
又有人鍾意玩醫師1血last stand
又有獵人捉大狼
睇你自己鍾意點玩

有咩方法可以升LV升快D
打58LV果個森林一場得1000經

用晒
飾物 +50%exp
被動 +50%exp
飾物 +遇怪率未？

飾物果個係邊到買/拎

有冇人知交換物攻魔攻係點運作

我裝武器推高劍佬物攻, 副職符文大師, 被動交換數值,
佢會連埋武器嘅數值都交換定係點,
我將佢物攻推到同毒L魔攻一樣, 但符文打唔到一致傷害
唔知是咪我做錯嘢定理解錯

我見符文傷害有時仲勁過放大魔法,
諗住比劍佬試下用嚟同人隻抽

隻抽無腦武神奧義啦
配入戰加1bp
Round 2就秒

廢技，無視

都係嘅

有JP剩除咗學被動都想試下啲配搭嘛

隻驚真係唔太多人玩
爆曬機就靜曬
三個post 就停曬落黎

單機推到3個post算係咁啦

幾時有中文update

官方好似無講過會做喎
唔好成日聽人鳩 up

有無巴打放二手

連續打咗兩隻貓，每次都係得300exp係咩事

見人話可以帶npc跟隊行，想問點帶
帶個支線任又要帶tony老母去見tony

你用opilla(唔記得係咪咁串)或者舞女,對人仔禁Y,用allue/summon,就可以引人行
但用神官就要夠LV,用舞女就靠機率(機率depends on level),通常任務NPC都好易引

Thank you
本身呢招引npc入隊係可以幫手打交既？

係呀
但去到中後期我覺得哂turn,
寧願defend都唔會用

有啲npc好勁架喎

我覺得勁極都唔夠本身隻角色既輔助性

後期解支線執番啲劇情角色返嚟有啲都 ok, 隻公仔又靚
其他 npc 勁嘅好多唔係食蕉就係廢老
不過打 boss 通常都唔得閒放佢地出嚟

劍佬個基友一齊行好型, 可惜強度同劇情差啲
不過藥佬後備基友咪夠勁囉

打左30個鐘仲未打第二章一半故事

Diu 神官任果3隻自爆火 一爆扣500幾

有幾隻神技取代唔到架wo
全體buff要奧義加starseer

未爆前殺架嘛 。

74個鐘， 我卒之都打完真ending啦
清埋D Side quest
我應該80小時可以完game
時間長就唔長
Xenoblade 2都好似打咗100個鐘
但好滿足

想問下打貓有無技巧？
成日都俾佢走甩

商人課兵，揀尾二個劍團一招收佢皮

想買，不過冇中文真係好冇代入感

但如果係主角就第一擊咁是否冇運行

聽講搵屬性石好似可以掟暈佢？

尋晚試過兩次大中細一齊出現,
魔大公 boost 可以殺哂三隻,
但係其他人先手殺唔到大貓比佢走甩咗

我都係玩咗10個鐘未完晒第一章
要返工無咩時間玩每日都係玩一陣就眼瞓

不過我慢慢睇劇情就真(英文)
對上個隻慢慢lun劇情已經係皇家騎士團命運之輪

我進度差不多，差一個人集齊八個。
不過見第二章個level20起跳有d難度
而家平均得13-14level

平均低個推薦level 3lv左右去打都夠

英文慢慢睇晒主線劇情 打完八個人第一章用左16個鐘

之黎打晒八個人第二章 洗劫番8個地區第一座城
打左7個額外野外迷宮 解晒第二座城前可以解既支線 d支線劇情飛晒 遊戲時間都已經45個鐘

其實有無人研究過啲被動
由其係加傷嗰啲
+50攻 用bp嗰陣加攻 打弱點加攻
魔師最尾嗰招 愈低血愈高攻
呢堆夠竟加幾多同點配好

45個鐘算快

打哂8人chapter2 未開始chapter3
只打咗少量支線+第一座城的8個optional迷宮
60個鐘..

咁你有啲慢喎
預80個鐘全破

唔知幾樓有個日本網
寫晒邊招技係加幾多%攻

簡單D講
武豪同魔劍兩招永久buff加星詠招BP EATER CP值最高
之後想極限傷害定保命就自己諗

想問回血同SP一定要食野？

旅館

有盜賊永動機，連inn 都唔使用

我藥師副職盜賊低攻到偷唔到sp

第一次打第二章，打商人先，
boss戰唔夠打 1大2細都有全體技扣血又多。

磨多幾個level過左了。
升Level係咪只加HP SP但唔影響基本攻防能力？

你當堆數值死架？

我見商人升完level堆攻擊數字無郁過咁

每lv 加1 咁上下

隻賊大約50lv
果招奧義竟然可以打到上限 9999
睇黎要裝界限突破

40lv左右已經9999

招技睇速
同等級關係不大

想問下點解我去到淨化之森都無狼打
（已經問左個位置） 係咪有其他觸發條件？
同埋隱藏主線唔睇攻略有無可能自己開到

入到去
去右邊唔係去左邊WO

大狼可能行錯路
我係冇睇過攻略開到隱藏線, 唔夠打

咁左邊個位係做咩鳩

有個任拎 bishop’s staff
接左左邊會有個賊

我唔係好明reputation有乜用 例如我用學者嘅Path Action失敗幾次跌reputation會點？

Fail 到0次
就唔可以再用場景技
要比錢恢復

Thanks

bishop's staff 仲好用過battle tested staff
又多王怕光

想問下係咪會出中文版？

官方無人講過會出

想問下, 果 D 能力種子係咪永久加能力的

end game 有咩技必裝

想問下 本身揀個主角過左ch4之後

係會係另外七個人度揀一個做主角

定直情隊入面4個人都可以自由換？

自由

神官Saving Grace 補血過上限
獵人招 Patience 25%二回行動都好好用

我全隊8個都有saving grace

Saving grace 打last boss 必備

仲有suppressing power 都差唔多必裝 （除非你個人full support 又唔同runelord一隊)

永久物/特 buff 唔會被人洗走，打boss 幾好用

輸出角色 可以用 BP Eater, 加成高又易食到

我得武神裝左
大魔公都冇裝

Runelord 都無裝？ 追打一下都萬幾兩萬

學者上rune真心超痛

elemental break + rune

Runelord 比人解buff 既

行過信和見有就買咗

輸出角一律
saving grace
永久buff
BP EATER
99999

支援角一律
saving grace
sp回復
永久buff
25%再動

永久buff即係邊個技？

武匠既永久物攻防buff同魔劍既永久魔攻防buff
視乎你係物攻定魔攻

怯羊 side request 果隻狼boss
點都打唔贏
識debuff 打落黎勁痛

武神車奧義兩下死啦

返到屋企發現個盒比自己壓裂咗, shit

洗buff 佢唔會洗走BP
所以一直維持高血量 + BP, 令你捱得住 + 快速上返buff
所以saving grace 堅好用
補BP 就藥師啦, 商人招transfer BP 都好好用

打狼盡量唔好用d 大回復
留返到打隱藏boss 拆隊先用

用埋招25% 二回行動

星詠係咪1商1舞1神官就夠抽？
有啲咩要注要？
想係ch2左右拎到

ch2拎到咁你成個主線都無難度可言架啦喎

差唔多啦
我自己都ch2 完左就去打星詠
係舞女要有絶招
反魔會反死隻王架啦

我都係早啲拎早享受姐
裝備有冇要求？

無乜, 小心佢禁你buff
你D 人俾佢打死左就救返生佢
基本上係佢自己打死佢自己, 你唔怕唔夠力打佢

你一路行有位就save, lv3x 好易俾中途d 卒打死
想要靚裝靚武器就去grand port, 有間屋門口有隻卒擋住, 打暈佢之後打聽入面個呀婆
你偷野會易左
基本成個grant port 都係ok 勁既裝, 打埋上位章過第四章完全毫無難度

typo

星詠配落舞孃定神官好

我配左舞孃 舞孃大招放自己+星詠放buff

我就神官, 舞孃副職神官專心做支援

講緊打隱BOSS, 平時舞孃裝星詠

星詠真係4個上位職入面比較微妙嘅一個
我打隱boss都唔用
唔係話完全冇用，但啲技都係支援向，又冇啲好似屬性反擊咁有用嘅技

一回補2BP都OK既
平時食少好多BP藥
最好當然用藥師招調藥
舞孃谷到900魔攻招流星BREAK 咗都9999x3架

補BP呢招真係差在要自回先有用

全體 buff lv 4 OK
大佬一下清哂
不如藥師派藥全體2bp

剩係講隱BOSS

流星：攻擊技，但你唔會用嚟BREAK
BP BOOST：你可能會不斷用BP，咁用呢招其實回唔起
會心：呢招真係冇乜用過，好有用？
防速迴buff：如果你落咗永續攻防buff都唔會好想用佢，同埋對面有機會解你buff
敵強化/自弱化無效：都係要驚俾對面解咗
持續回復：滿血都驚唔夠頂，仲慢慢回咩
物反：個前提係受物理傷害再用自己武器反對面，冇屬反好用
奧義：你邊儲到咁多BP

有種感覺係隱BOSS有心唔俾星詠發揮，都冇邊招好有用

被動技玩25%無敵

物反夾runelord 都好用既
不過搞咁多野不如算啦
佢最大存在價值係幫手打大魔公

大家end game隊係點配職

戰 武 sp saver, 99999, 物攻防buff, SG
獵 戰 bp boost, 99999, 物攻防buff, SG
盜 藥 bp boost, 99999, 物攻防buff, SG
藥 盜 bp boost, 99999, 物攻防buff, SG
商 符 sp saver, 25%再動， buff多一回合, SG
舞 星 sp saver, 25%再動， buff多一回合, SG
神 魔 sp saver, 25%再動， 魔攻防buff, SG
學 神 sp saver, 25%再動， 魔攻防buff, SG

利申 未打隱藏boss其它野打晒

跳舞跳左jp x100

最後都係睇攻略開finis
打成堆boss無得save

商人加符文使 緊急迴避全隊真係好屈

今日打完大狼
聽日準備8連戰打boss

8連戰全都都係垃圾 當升lv

我自己慢慢開隱boss, 50lv衝入去都打得贏8連戰
不過睇完故事就要出番去咁解

終於爆機
打左90幾個鐘
final boss 隻眼先係最難打
輸左一次
正體easy 好多

卡神官chapter 2隻大狼 完全唔識打

你咩 lv
講詳細啲 點解打唔贏

嗰隻嘢唔洗打住

同埋爆機先問個蠢問題
日版遊戲裏邊跟黎有張紙
有段code
其實係咪無用

大約24lv，賊 商人 神官 學者
主要係回唔切血，比佢一turn 打幾次打死晒

你break唔切咩

你冇日本地址基本上冇用

去到後面唔係好趕得切 9盾開始難拆
係咪我太蠢

你試下留bp用嚟break 商人得閒就用 donate bp 等全隊有足夠bp做break

賊有個技能可以減攻
應該無咁易死

商人已經係咁捐BP 再試下打先

諗點配副職諗到頭痛
好驚浪費左啲JP 有冇啲咩推薦
利申：宜家先入第二章

後期比較易升都唔駛太驚浪費，而且會用好多JP去學被動技

配副職主要方向都係補攻擊盲點或者輔助，物理型避免配屬性職，屬性型同樣道理。商人呢類兩邊都唔太突出嘅反而比較自由

啱啱先入第二章唔洗咁快升副職住
升高d level 再慢慢砌
遲d 又上埋上位職

商人=萬能

唔洗諗
商人一定係配runelord, 定律黎

未有Runelord嗰陣我配藥師
有Runeload根本唔洗諗俾第二個

啱啱先打哂ch1, 想問下有冇必要平均咁幫升啲角色升lv

冇，如果你會打隱藏結局嘅，最後點都要洗Level，而有一兩隻Carry會好好多

你個主角一般嚟講都係最高lv，可能仲有另一個角色長期喺隊，其實都好難好平均
只能講點都要升下，主線嚟講其他角色夠能力嘅話就算低過建議等級都係直衝
反而要留意盜賊偷嘢太低lv會影響成功率，同埋單挑有可能唔夠打

thx

我商人起手,隊入邊長駐法師同藥師,仲有個位有邊隻好推薦

劍士同獵人都有單挑 點都要升吓

其實係咪組到成隊嘢都冇相同嘅技就最好?
eg. 藥師同法師,正or邪道就唔好一齊放入隊

其實無乜關係
比如有野你用商人係買唔到
要用賊仔偷
又可能係偷既成功率太低不如快快手用商人買左佢算

魔劍士好難打

岩岩終於打完finis
平均六十lv左右
想講隻眼難打好好好好好多
而正身好易打
82小時遊戲時間(唔計打finis 輸左幾次) 完左8成支線 算正式完game

隻眼只要順住個某個序打
其他好難有死人

完哂所有支線啦
其實唔係好多

岩岩開game
主角揀左學者，都算易上手
因為好快知道敵人弱點+可以用魔法一次過破敵人防，亦可以留BP打爆發
算易起手既角色黎
暫時開左兩個角色，商人同戰士
但10幾lv時，可以去邊d位刷lv？
試過亂行入左d danger lv 45果d位，俾d怪秒撚左

其實唔刷住先
攞哂所有人先都未遲

放兩隻商人不停回避, 藥師放毒, 必勝
係打得好撚耐啫

大陸係咪有漢化
有漢化即買

用緊商人,學者,神官,賊
啱啱攞哂8個副職, 想問下點配比較好

其實點配都玩到
個人喜好ok
唔鍾意又可以隨時轉

Thx 同埋想問副職啲JP係點計法. 驚投資錯哂咗啲JP

學完招技就永遠都有
唔使驚

感謝大大無私分享

J P去到後期多到喊,唔洗擔心.

想問卡帶可唔可以繼承jp store demo save